（香港毒蛇陣吖嗱）中国學者：病毒來源可能是蛇

中國武漢爆發的新型冠狀病毒（2019-nCoV）肺炎疫情持續升溫，中國官方22日證實，新病毒來自當地華南海鮮市場出售的野生動物，最新研究進一步指出，病毒來源除了先前提過的蝙蝠，可能還有蛇。

綜合外媒報導，中國科學院主辦的學術期刊《中國科學：生命科學》（Science China Life Sciences）21日刊登的一篇論文指出，研究發現，武漢出現的新型冠狀病毒與蝙蝠攜帶的病毒密切相關。中國研究人員在論文中指出，病毒從蝙蝠傳到人類，可能存有中間宿主，但並未推測可能是哪種動物。

研究發現，病毒從蝠蝙傳染到人體之前，可能已突變。研究人員再次進行新病毒基因序列的更詳細生物資訊分析，發現這種新病毒可能來自蛇。該論文稱，RSCU分析使用了雨傘節和中華眼鏡蛇。這是華南地區及東南亞常見的毒蛇。

會唔會由屎傳染？

有可靠消息指病毒係來自林鄭個大臭閪窿